\exsection{sec:thes:content}

\exsubsection{sec:thes:content::report}

\begin{examples}
	\begin{example}{10002}{02eug}{247}{N}
		Ðá oncneoƿ philippus sƿá sƿá fæder eugenian ·\\
		⁊ auitus · ⁊ særgius · hyra agene sƿyster ·\\
		⁊ hyra hyred-cnihtas · hí eadmodlice cyston ·

		\dhl{Þis} ƿearð sona gecyd · claudian · þære mæder ·\\
		⁊ heo mid ƿundrunge ƿearð befangen ·\\
		⁊ tó eugenian cóm mid ealre blysse ·
	\end{example}
	\begin{example}{10003}{04iul}{240}{N}
		\dhl{Þis} ƿæarð~{\sicskeat} þa ge-cyd · þam cƿellere martiane ·\\
		 þa seofan gebroðra · butan ælcere ehtnysse ·\\
		ƿoldan for cristes naman on þam cƿearterne þroƿian ·
	\end{example}
	\begin{example}{10006}{09luc}{57}{N}
		\dhl{Þis} com þa to earan · þam æðelborenan cnihte ·\\
		þe aƿogode lucian · se ƿæ{\sicskeat}s geciged pascasius ·\\
		arleas hæðen-gilda · ⁊ tihte  halige mæden\\
		to {\nextpage} þæra deofla offrungum · {\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10008}{11mil}{259}{N}
		Ða gedyde se dema sƿa sƿa se deofol gebeotode ·\\
		het hi ealle forbærnan on sƿiðe bradū fyre ·\\
		ac þa bán belifon æfter þam bærnette ·\\
		þa aƿurpon þa hæðenan into ðam ƿidgillū streame ·

		\dhl{Þis} ƿearð gesƿutelod sona æfter þrym dagum\\
		sumū halgan bisceope on þære ylcan byrig ·
	\end{example}
	\begin{example}{10018}{35chr}{73}{N}
		\dhl{Þis} ƿearð þa gesǽd sona þā fæder ·\\
		⁊ he beƿeop þon\textit{e} sunu sƿilce he dead ƿære ·
	\end{example}
	\begin{example}{10019}{35chr}{307}{N}
		\dhl{Þis} ƿearð þa gecyd þam casere sona ·\\
		⁊ he het mid graman his heah-ge-refan geniman\\
		crisantum ⁊ darian · ⁊ acƿellan hí mid ƿitum ·\\
		gif hi noldon offrian þam arleasum godū ·
	\end{example}
	\begin{example}{10022}{37vin}{251}{N}
		\dhl{Þis} ƿearð eft gecydd þā arleasan datiane ·\\
		⁊ he þa ge-angsumod þus cƿ\textit{æ}þ ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10033}{02eug}{214}{Comp/Ind}
		{\ellipsis}\\
		⁊ se gerefa hét eac þá cnihtas · melantian hyredes ·\\
		cyðan be \dhl{ðison} gif hí \dhl{þis} gehyrdon ·
	\end{example}
	\begin{example}{10035}{03bas}{228}{N}
		Æfter þysū ƿorde hé geƿende to persum ·\\
		⁊ basilius cydde · his burh-ƿarū \dhl{þís} ·\\
		⁊ nam him to ræde  hí þone reðan casere\\
		mid sceattū gegladodon · þonne he of þam siðe come ·
	\end{example}
	\begin{example}{10036}{03bas}{268}{N}
		Efne þæs ymbe seofan niht · cō to þære ylcan ceastre ·\\
		án þæs caseres þegna · ⁊ cydde þære burh-ƿare \dhl{þis} ·

		Iulian᷒ ƿycode ƿið þá éá eufraten ·\\
		⁊ him ofer-ƿacedon syfan-fealde ƿeardes ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10039}{04iul}{118}{N}
		Þa ge-cyrde se ærendraca · ⁊ \dhl{þis} sæde þam deman ·
	\end{example}
	\begin{example}{10041}{04iul}{337}{N}
		Ða stodan þa halgan · hale of þam fyre\\
		glitiniende sƿa sƿa gold · þus herigende god ·

		Transiuim᷒ p̅ ignē et aquā · et eduxisti nos in refrigerium ·\\
		Ƿe ferdon þurh fyr ⁊ ƿæter · ⁊ þu us læddest on celincge ·

		\dhl{Þis} ge-axode se dema · ⁊ þyder efste mid his ƿife ·\\
		⁊ æfter langsumre spræce · let þa modor to þam suna ·\\
		on synderlicre clysincge ·  heo þone sunu gebigde ·
	\end{example}
	\begin{example}{10043}{05seb}{206}{N}
		{\ellipsis}\\
		þa bead policarpus him þreora daga fæsten ·\\
		⁊ \dhl{þis} sona sæde {\nextpage} sebastiane ·\\
		hi ða begen bædon binnon þam fyrste god ·\\
		 he his geleafan gesƿutelode þam seocan to hæle ·
	\end{example}
	\begin{example}{10058}{21swy}{251}{N}
		Þa aƿæcnode se ƿer of þam ƿynsuman slæpe ·\\
		⁊ sƿyðe be-sargode  he geseon ne moste\\
		ne nan læncg brucan þæs beorhtan leohtes ·\\
		þe he mid sƿiðune hæfde \superscript{ða} geseƿen ·

		He arás sƿaðeah ⁊ sƿiðe hraðe ferde\\
		to aþelƿolde bisceope · ⁊ him eall \dhl{þis} sæde ·
	\end{example}
	\begin{example}{10067}{31mar}{165}{NCh}
		Began ða to bodigenne þa godspellican lare\\
		sƿa lange þam sceaðan oþ he ge-lyfde on god ·\\
		⁊ martine fyligde micclum hine biddende\\
		 he him fore gebæde · ⁊ he forð þurh-ƿunode\\
		on æƿfæstre drohtnunge · ⁊ eft us \dhl{þis} cydde ·
	\end{example}
	\begin{example}{10069}{31mar}{770}{NCh}
		Se deofol þær-rihte for-dƿán sƿa sƿa smic ·\\
		of þæs halgan gesihðe · ⁊  hus afylde\\
		mid ormætum stence ·  man eaðe mihte ƿitan\\
		 hit se deofol ƿæs · þe hine dƿelian ƿolde ·\\
		⁊ \dhl{þis} sæde martinus Sulpicio þam ƿritere ·
	\end{example}
	\begin{example}{10076}{37vin}{212}{N}
		Hi cyddon þa \dhl{þis} þā hétolan cƿellere ·\\
		⁊ he ƿearð geangsumod (on his mode) [se árleasa datianus]\\
		⁊ ǽblæce on nebbe cƿ\textit{æ}þ hī to andsƿare ·
	\end{example}
	\begin{example}{10094}{07agn}{141}{N}
		Þa hét se ƿoda dema hyre ƿæda of adón ·\\
		⁊ hí sƿa nacode gelædan · to þam forligres huse ·\\
		⁊ hét clypian geond þa strǽt · ⁊ cyðan be \dhl{þysum} ·
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsection{sec:thes:content::speech}

\begin{examples}
	\begin{example}{10009}{12wed}{21}{H}
		{\ellipsis}\\
		sƿa sƿa se ælmihtiga god to adame \hlA{cƿæð} ·\\
		siððan he agylt hæfde ongean godes bebod ·

		On gesƿincū þu leofast ⁊ on sƿate þu etst\\
		þinne hláf on eorðan · oð þu eft geƿende\\
		to þære ylcan eorðan þe þu of come ·\\
		forðan þe þu eart dust · ⁊ to duste geƿendst ·

		\hlB{Nis} \dhl{þis} na \hlB{gesæd} be manna saƿlum ·\\
		ac be manna lichaman þe for-molsniað to duste ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10048}{08aga}{18}{N}
		Þa \hlA{cƿæð} agathes · to þam yfelan teame ·

		Eoƿer ƿord syndon ƿinde gelice ·\\
		ac hí ne magon afyllan min fæstræde geþanc ·\\
		þe is gegrund-staþelod ·\\
		\dhl{ðis} heo \hlB{cƿæð} mid ƿope · ⁊ geƿilnode to ðroƿigenne\\
		for cristes naman · þa cƿealm-bæran ƿita ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10050}{09luc}{129}{N}
		{\ellipsis}\\
		sƿa lange sƿa heo ƿolde · ⁊ to þære leode \hlA{cƿæð} ·

		{\ellipsis}

		Mid þam þe heo \dhl{þis} \hlB{spræc} · ƿearþ se man-fulla pascasius\\
		mid racenteagum gebunden · ⁊ beforan ðam mædene gelæd ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10051}{10pet}{186}{N}
		Þa began se halga petrus · him eallum secgan ·\\
		hƿæt him god gesƿutelode ærðan þe he þider siþode ·\\
		⁊ hu se halga gast com ofer þa hæþenan ⁊ \hlA{cƿ̅} [c\textit{ƿæ}ð{\sicskeat}] ·

		Gif god him forgeaf þæs halgan gastes gife ·\\
		sƿa sƿa us on frymþe on fyrenum gereordum ·\\
		Hƿæt eom ic manna  ic mihte god forbeodan?~{\sicskeat}

		Þa suƿodon þa Iudeiscan syððan hí \dhl{þis} \hlB{gehyrdon} ·\\
		⁊ ƿuldrodon god ·  he ƿolde forgifan\\
		þam hæþenan dæd-bote to þam heofonlican life ·
	\end{example}
	\begin{example}{10052}{11mil}{348}{H}
		An gecyndelic · ǽ · is eallum mancynne gesett ·\\
		 nan man ne gedó dare oðrum menn ·\\
		sƿa sƿa se hælend \hlA{cƿæð} on his halgan godspelle ·

		  ðu þe sylfū nelt on þinū life becuman ·\\
		ne do ðu  oðrum menn · \dhl{þis} \hlB{cƿæð} drihten sylf ·
	\end{example}
	\begin{example}{10053}{15mar}{68}{N}
		Þa astrehte se halga his handa ⁊ \hlA{cƿ̅} ·

		{\ellipsis}

		Mid þam ðe he \dhl{þis} \hlB{cƿæð} · þa com crist sylf him to ·\\
		on þære ylcan gelicnysse þe he leofode on ƿorulde ·\\
		⁊ hine mid sibbe gegrette · ⁊ sæde him þas ƿord ·
	\end{example}
	\begin{example}{10054}{16mem}{121}{H}
		{\ellipsis} ⁊ he ƿolde sylf-ƿilles\\
		us syllan ða bysne · sƿa sƿa he sylf \hlA{cƿæð} ·

		{\ellipsis}

		\dhl{Þis} \hlB{sæde} drihten;
	\end{example}
	\begin{example}{10057}{21swy}{182}{N}
		Þa \hlA{cƿæð} he \superscript{} \superscript{he} ƿolde to ƿynceastre syðian\\
		huru on his hors-bære · ⁊ biddan his hæle ·

		Mid þam þe he \dhl{þis} \hlB{cƿæð} to his cnihtum ⁊ freondū ·\\
		þa ƿearð he gehæled ⁊ geƿende sƿa þeah\\
		to þam halgan sancte · siðigende on fotum\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10068}{31mar}{556}{N}
		Þa \hlA{andette} se deofol \hlA{þurh þæs ge-drehtan muð}\\
		 six-tyne deofle~{\sicskeat} ƿæron þe ƿorhton þisne hlisan ·\\
		⁊ to-seoƿon geond  folc ·  hi afligdon martinum\\
		þurh ðone ogan sƿa of þære byrig ·\\
		⁊ hit eall ƿære leas be þam onsigendan here\\
		þa se fula gast \dhl{þis} \hlB{sæde} þa ƿæron hí orsorge ·
	\end{example}
	\begin{example}{10072}{34cec}{110}{D}
		Þa \hlA{cƿ̅} se broðor · {\ellipsis}

		{\ellipsis}

		Þa cƿæð tiburtius ·

		Sege me {\nextpage} broðor min · \hlB{gehyre} ic \dhl{þis} on slæpe ·\\
		oððe þu hit \hlB{sægst} on eornost ·
	\end{example}
	\begin{example}{10079}{34cec}{59}{D}
		{\ellipsis}\\
		þa arærde hine se engel ⁊ het hine \hlA{rædan}\\
		þa gyldenan stafas þe him god tosende ·

		On þā \hlA{geƿrite ƿæron} þas ƿord gelogode ·

		{\ellipsis}

		Þa cƿ̅ se engel · \hlB{gelyfst} þu \dhl{þises} · oððe licað þe elles hƿæt ·
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsection{sec:thes:content:subsequent}

\exsubsubsection{sec:thes:content:subsequent:same}

\begin{examples}
	\begin{example}{10011}{17aug}{84}{H}
		Hleotan man mot mid geleafan sƿa þeah\\
		on ƿoruld-ðingum butan ƿicce-cræfte ·\\
		 him deme seota · gif hi hƿæt dælan ƿillað ·\\
		\dhl{þis} nis nan ƿiglung · ac bið ƿissung foroft ·
	\end{example}
	\begin{example}{10034}{02eug}{216}{D}
		Þa cƿæð seo ƿyln ·  heo ƿyste · gefyrn ·\\
		hú eugenia ferde fracodlice on forlygre ·\\
		⁊ ƿolde þá æt nehstan · hyre hlæfdian gebysmrian ·\\
		butan heo mid hreame · hyre hræddinge ofclypode ·\\
		\dhl{þis} ƿitan (sic) þás hyred-men · þe ic þider clypode ·
	\end{example}
	\begin{example}{10047}{07agn}{114}{D}
		Læt hi sylfe beodan  ƿe us to him gebiddan ·\\
		gif þu \dhl{þis} dón ne miht · drece us loca hu þu ƿylle ·
	\end{example}
	\begin{example}{10055}{17aug}{75}{H}
		Nu alyse ic me sylfne ƿið god · ⁊ mid lufe eoƿ for-beode ·\\
		 eoƿer nan ne axie þurh ænigne ƿicce-cræft ·\\
		be ænigum ðinge · oððe be ænigre untrumnysse ·\\
		ne galdras ne sece · to gremigenne his scyppend ·\\
		forðan se ðe \dhl{þys} deð · se forlysð his cristen-dom.\\
		⁊ bið þam hæðenum gelíc · þe hleotað be him sylfum\\
		mid ðæs deofles cræfte þe hi fordeð on ecnysse ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10059}{21swy}{331}{D}
		Eala ðu halga sƿiðun · bide þone hælend ·\\
		 he lif forgife þysum licgendum cnihte ·\\
		⁊ ic beo þæs þe geleaffulra þam lifigendan gode ·\\
		eallum minum dagum gif he deð \dhl{þis} þurh þe ·
	\end{example}
	\begin{example}{10061}{24abd}{32}{D}
		Þa cƿ̅ ualerian᷒ to þam cynegū þus ·

		Beorgað eoƿrum gebyrdū · ⁊ bugað to urū godū ·\\
		⁊ geoffriað him lac ·  ge lybban magon ·\\
		gif ge {\nextpage} \dhl{þis} ne doð · eoƿ sceolon deor abitan ·
	\end{example}
	\begin{example}{10077}{05seb}{105}{D}
		Eadige synd þa þe þinū ƿordū gelyfað ·\\
		⁊ þa beoð aƿyrigde þe \dhl{þises} tƿyniað ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10095}{11mil}{91}{D}
		{\ellipsis}\\
		þa beheold se heretoga þa halgan ⁊ cƿæþ ·

		Ge sceolan habban æt me · ƿyrðmyntas ⁊ sceattas ·\\
		gif ge urū godum offrian ƿyllað ·

		Gif ge þonne beoð þƿyre to \dhl{þisum}\\
		ge beoð geunƿurðode · ⁊ eac {\nextpage} geƿitnode ·
	\end{example}
	\begin{example}{10113}{36tho}{325}{D}
		Gif hit sƿa is · sƿa þu sægst · ic ƿille geseon þon\textit{e} man ·\\
		dyslic bið to forseonne soðlice  ece líf ·\\
		⁊ heard-mod bið se man þe ne mage \dhl{þysū} gelyfan ·
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsubsection{sec:thes:content:subsequent:other}

\begin{examples}
	\begin{example}{10005}{05seb}{273}{D}
		Sebastianus cƿæþ · \dhl{þis} is sƿutol ge-dƿyld ·\\
		⁊ leas ydelnyss · sƿa sƿa ƿe leornodon æt criste ·
	\end{example}
	\begin{example}{10044}{05seb}{271}{D}
		Policarpus sæde \dhl{þis} ƿe for-seoð ·\\
		on þam is soðfest-nysse gelicnys · ac hit is leas sƿa þeah ·
	\end{example}
	\begin{example}{10066}{31mar}{107}{D}
		Ða gebealh hine se casere · ⁊ cƿ̅  he for yrhðe\\
		þæs to-ƿeardan gefeohtes · na for eaƿfæst-nysse\\
		hine sylfne æt-brude sƿa þam campdome ·

		Ac martin᷒ unforht to þam manfullan cƿ̅ ·

		Gif ðu to yrhðe \dhl{þis} telst · ⁊ na to ge-leafan ·\\
		nu to mergen ic stande on mines drihtnes naman\\
		ætforan þā truman · ⁊ ic fare orsorh\\
		mid rode-tacne gescyld · na mid readū scylde ·\\
		oððe mid helme þurh þæs heres ƿerod
	\end{example}
	\begin{example}{10085}{04iul}{257}{D}
		{\ellipsis}\\
		þa asende se casere þisne cƿide ongean ·\\
		gif Iulianus þurh-ƿunað mid his geferum on \dhl{þysum} ·\\
		nim fela tunnan ⁊ do hí þær on innan ·\\
		on-æl hi siððan ealle oðrū mannum to bysne ·
	\end{example}
	\begin{example}{10090}{05seb}{245}{D}
		Chromatius ða cƿæð · to þam cenū godes þegnū ·\\
		geƿurðe godes ƿilla ⁊ eoƿer eac æt \dhl{þys\textit{um}}~{\sicskeat} ·
	\end{example}
\end{examples}
